<Document>

## Правила проекта VanGuard.
[color=#f50000]ПОЖАЛУЙСТА, ПРОВЕРЯЙТЕ АКТУАЛЬНУЮ ВЕРСИЮ ПРАВИЛ В ДИСКОРД КАНАЛЕ[/color] 


[textlink="Правило 0.0 - Придерживайся адекватной модели поведения." link="VanGuardRule0-0"]
Это правило является самым универсальным и основным — все ситуации, которые не описаны в правилах напрямую, регулируются именно им.

[textlink="Правило 0.1 - Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах." link="VanGuardRule0-1"]
Правила созданы для того, чтобы игра была комфортной и интересной, а не для того, чтобы искать способы их обойти. В спорных ситуациях руководствуйтесь правилом 0-0.

[textlink="Правило 0.2 - Администрация имеет право вмешаться в текущую структуру правил." link="VanGuardRule0-2"]
В исключительных случаях администратор может проигнорировать одно или несколько правил, если это необходимо в интересах раунда, сервера или сообщества в целом.

[textlink="Правило 0.3 - Слушайтесь администраторов." link="VanGuardRule0-3"]
Администраторы следят за порядком и представляют власть на сервере. Если вам сказали не делать чего-то — подчинитесь.

[textlink="Правило 1.0 - Соблюдайте игровую атмосферу." link="VanGuardRule1-0"]
Вы должны оставаться в роли своего персонажа на протяжении всего времени и вести себя так, как это уместно в сеттинге: вы — сотрудник космической станции, принадлежащей галактической мегакорпорации.

[textlink="Правило 1.1 - Ролевое и неролевое общение." link="VanGuardRule1-1"]
Для общения вне роли (OOC) есть отдельные чаты: OOC, LOOC, чат мёртвых и админ-хелп. Не используйте их для ролевого (IC) общения. В игре общайтесь только от лица персонажа.

[textlink="Правило 1.2 - Самоантагонизм." link="VanGuardRule1-2"]
Если вы не антагонист, ваша задача — не создавать хаос. Избегайте ситуаций, где ваши действия мешают другим без веской причины, даже если у вас есть IC-основания.

[textlink="Правило 1.3 - Логика персонажей." link="VanGuardRule1-3"]
Ваш персонаж — взрослый сотрудник станции. Уважайте начальство, действуйте согласно должности, не лезьте в конфликты без нужды. Имя должно соответствовать сеттингу и расе. Знания и навыки — только в рамках профессии.

[textlink="Правило 1.4 - Намеренный выход из ролевого отыгрыша." link="VanGuardRule1-4"]
Нельзя намеренно уходить в призрака или бездействовать при взаимодействии с вами. Если нужно выйти — предупредите в Discord. Командование обязано оставить заместителя.

[textlink="Правило 1.5 - Эротический ролевой отыгрыш." link="VanGuardRule1-5"]
Любой отыгрыш с элементами эротики, способный доставить дискомфорт, запрещён. Всё, что серьёзнее объятий и поцелуев, недопустимо.

[textlink="Правило 1.6 - Харассмент." link="VanGuardRule1-6"]
Запрещены оскорбления, травля, расизм, сексизм и другие формы дискриминации. Не преследуйте игроков из-за личной неприязни.

[textlink="Правило 1.7 - Взаимодействие с игроками ССД." link="VanGuardRule1-7"]
ССД — игроки, которые отключились. Их можно только оттащить в безопасное место или оказать помощь. Убивать ССД запрещено.

[textlink="Правило 1.8 - Призрачные роли." link="VanGuardRule1-8"]
У каждой призрачной роли свои правила. Воспоминания с предыдущих ролей не сохраняются. Если сомневаетесь — спросите администрацию.

[textlink="Правило 1.9 - Самоубийство." link="VanGuardRule1-9"]
Суицид запрещён. Персонаж должен бояться смерти. Нельзя совершать суицид, будучи антагонистом, после поимки. Камикадзе — только с целью «славной смерти».

[textlink="Правило 1.10 - Валидхант." link="VanGuardRule1-10"]
Охота на антагонистов — задача службы безопасности. Если вы не СБ, защищайте себя и коллег, но не преследуйте. Убежал — защита сработала.

[textlink="Правило 1.11 - Повергейминг." link="VanGuardRule1-11"]
Ваш персонаж — человек, который чувствует боль и страх. Не игнорируйте оружие, пытки, опасность. Штурм шаттлов ОБР и ЯО запрещён всегда.

[textlink="Правило 1.12 - Мим и клоун." link="VanGuardRule1-12"]
Эти профессии дают свободу в отыгрыше, но не право нарушать правила. Вы здесь, чтобы веселить, а не мешать.

[textlink="Правило 1.13 - Манчкинизм." link="VanGuardRule1-13"]
Не собирайте всё подряд без причины. Контрабанду и оружие, не относящееся к вашей роли, нужно сдавать СБ.

[textlink="Правило 1.14 - Космический закон." link="VanGuardRule1-14"]
СБ должна применять нелетальное оружие. В случае смерти — реанимируйте или клонируйте. Казнь — только после суда.

[textlink="Правило 1.15 - Антагонисты." link="VanGuardRule1-15"]
Ваша цель — внести разнообразие. Ущерб должен быть оправдан задачей. Не мешайте другим антагонистам без нужды. Революция вербует через РП, потом вспышкой.

[textlink="Правило 2.0 - Умышленная порча игрового процесса." link="VanGuardRule2-0"]
Действия, направленные исключительно на то, чтобы испортить игру другому, запрещены. Умышленный заход с этой целью — отягчающее обстоятельство.

[textlink="Правило 2.1 - Метагейминг." link="VanGuardRule2-1"]
Нельзя использовать информацию, которой персонаж не может знать: из OOC, Discord, из-за призрака, знания о настройках раунда.

[textlink="Правило 2.2 - Мультиаккаунт." link="VanGuardRule2-2"]
Запрещено использовать несколько аккаунтов для обхода блокировок.

[textlink="Правило 2.3 - Ролхантинг." link="VanGuardRule2-3"]
Заход в раунд только ради конкретной роли и выход, если её не дали, запрещён.

[textlink="Правило 2.4 - Нечестная игра." link="VanGuardRule2-4"]
Запрещены читы, скрипты, эксплойты. Нельзя использовать баги, автоварку, копировать чужих персонажей, злоупотреблять механиками.

</Document>