<Document>
  # Корпоративный Закон (КЗ)
  Корпоративный Закон (КЗ) - Уголовно-правовой, административный и процессуальный кодекс NanoTrasen, принятый 1 января 2532 года. Этот закон применяется на любой территории, принадлежащей корпорации NanoTrasen, будь то космическая станция, аванпост или звездолёт (далее совокупно именуемые как «объект» или «режимный объект»), для осуществления наказания нарушителей правопорядка.

  Его действие распространяется на всех сотрудников и собственность корпорации, союзных корпораций, а также на иных посетителей с их имуществом, объявивших о своем прибытии в сектор объекта NanoTrasen и получивших разрешение на нахождение в его пределах или ближайшем окружающем пространстве. Представитель любой из указанных ранее категорий далее будет именоваться как «лицо».

  Разрешение на нахождение может быть выдано или отозвано по распоряжению Капитана, Главы персонала или Центрального командования. Способ взаимодействия с лицами, не желающими или не стремящимися получить такое разрешение, остаётся на усмотрение уполномоченных сотрудников объекта.

  Все статьи закона были проверены и одобрены государствами, с которыми корпорация NanoTrasen сотрудничает в сфере найма персонала, соответственно Корпоративный Закон в должной мере соблюдает гражданские права персонала NT и защищает их честь и достоинство. Таким образом, никто из присутствующих на территории NT не имеет права апеллировать к законам своей страны в случае возникновения спорной ситуации по поводу соблюдения законов корпорации.

  В случае, если Стандартные Рабочие Процедуры или Регламенты отделов прямо противоречат Корпоративному Закону, закон имеет наименьший приоритет - как следствие, выполнение соответствующих разделов СРП или Регламента не может считаться нарушением Корпоративного закона.

  ## ОПРС - Основные Права Разумных Существ
  Основные Права Разумных Существ (ОПРС) на территории объектов корпорации NanoTrasen имеют преимущество над всеми остальными законами и сводами правил.

  ### Механизм защиты прав
  Служба безопасности объекта NanoTrasen обязана уважать и защищать основные права всех разумных существ, находящихся на территории объекта NanoTrasen. Каждый имеет право искать защиты своих основных прав также у командного состава и Агента Внутренних Дел, и эти лица обязаны оказывать содействие в рамках своей компетенции. В случаях, когда способы защиты прав неэффективны или объективно невозможны, лицо имеет право обращаться любым возможным способом к Центральному Командованию сектора.

  ### Основные Права Разумных Существ
  [color=#a4885c]Право на жизнь:[/color] Никто не имеет права отнять жизнь без решения суда, капитана или ЦК. Ликвидация - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях. Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать равнозначен убийству.

  [color=#a4885c]Право на достоинство:[/color] Морально-нравственная категория, означающая уважение и самоуважение разумной личности. Никто не может и не имеет права принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть без добровольного согласия подвергнут медицинским, научным или иным опытам.

  [color=#a4885c]Право на свободу и неприкосновенность:[/color] Лишить права на свободу можно лишь решением ЦК или СБ в связи с нарушением КЗ или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.

  [color=#a4885c]Право на неприкосновенность частной жизни:[/color] Никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни.

  [color=#a4885c]Право на охрану здоровья и медицинскую помощь:[/color] Включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни.

  [color=#a4885c]Право на владение имуществом:[/color] Никто не имеет права изъять имущество, если оно не является контрабандой и владение им не запрещено законом.

  [color=#a4885c]Презумпция невиновности:[/color] Каждый, обвиняемый в совершении преступления, имеет право считаться невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена законным порядком путем гласного разбирательства, при котором ему обеспечиваются все возможности для защиты.

  [color=#a4885c]Право на свободу вероисповедания:[/color] Религиозные объединения отделены от корпорации и равны перед её законом.

  За нарушение прав разумных существ следует наказание по специализированной под конкретное нарушение статье КЗ. Любое существо, получившее разум (например, в результате экспериментов исследовательского отдела, под действием космической магии или аномалии), является объектом исследований и не имеет защиты ОПРС до тех пор, пока научный руководитель, капитан или ЦК не решит обратное по каждому конкретному существу. За существ, которые обрели разум, несёт ответственность их создатель.

  Любое гуманоидное и органическое существо, изначально обладающее разумом и как-либо оказавшееся на объекте NanoTrasen, также находится под защитой ОПРС.

  Корпоративный закон является основным законом на объектах корпорации и имеет преимущество над любыми другими законами местных и планетарных правительств. Любое разумное существо на станции обязано исполнять требования Корпоративного Закона.

  ## Обращение с Заключенными
  Лица, содержащиеся под стражей, сохраняют определенные права, которые должны соблюдаться сотрудниками правопорядка:
  - Заключенным должна быть предоставлена адекватная медицинская помощь.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к базовым средствам связи (рациям) при условии, что они не используются во зло.
  - Заключенным должны быть предоставлены одежда, еда, вода, убежище и безопасность. Если бриг более не безопасен, содержание под стражей должно быть организовано в ином месте.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к Агенту Внутренних Дел во время допроса, если это запрошено и доступно.
  - Заключенным должен быть возвращен их КПК после завершения заключения, если только нет неопровержимых доказательств вмешательства в КПК. В случае вмешательства КПК подлежит изъятию и замене новым устройством.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения в пределах брига, и они не должны быть скованы наручниками или иными устройствами после водворения в камеру, если только нет неоправданного риска для жизни и здоровья. Лица, содержащиеся в перманентном заключении, должны содержаться в общем бриге и не должны быть изолированы в одиночной камере, если только они не представляют непосредственной угрозы для жизни и здоровья окружающих.

  ## Обыск и Изъятие
  Личный обыск — это досмотр предметов, находящихся при лице: в рюкзаке, карманах, на поясе, в руках, а также изъятие верхней одежды для досмотра. Если в ходе обыска обнаружена контрабанда, офицер вправе произвести задержание для дальнейшего разбирательства либо ограничиться изъятием запрещенных предметов. Не запрещенные предметы могут быть изъяты службой безопасности, если они были использованы при совершении преступления. По завершении обыска все законные предметы подлежат возврату владельцу. Лицо может на законных основаниях отказаться от любого обыска, проводимого без достаточных оснований или ордера, если уровень тревоги зеленый. При уровне тревоги синий или выше любые личные обыски являются законными.

  Обыск отдела — это проверка целого помещения или отдела на предмет наличия контрабанды. Рекомендуется проводить такие обыски с особой тщательностью, проверяя все шкафы, ящики и контейнеры. Обыск отдела может проводиться только с санкции Капитана или главы соответствующего отдела.

  ## Имплантация
  Любое лицо, содержащееся под стражей, может быть подвергнуто процедуре имплантации или извлечения имплантов, если это обоснованно. Процедура не должна продлевать срок заключения, если иное не оговорено особо. Лицо, уже отбывшее наказание, может быть обязано явиться для имплантации/извлечения позднее, если соответствующие основания имели место в период его заключения; в таком случае оно обязано подчиниться. Лицо может пройти процедуру имплантации/извлечения и без наличия особых оснований, если добровольно даст на то согласие.

  [color=#a4885c]Трекеры:[/color] Могут быть применены к любому лицу, осужденному за насильственное преступление.

  [color=#a4885c]Защита Разума:[/color] Может быть установлена любому лицу, обвиняемому в преступлении, если есть разумные основания полагать, что преступление совершено под внешним ментальным воздействием. При наличии неопровержимых доказательств ментальной угрозы на объекте:
  - Члены экипажа могут быть обязаны пройти экранирование и могут быть имплантированы принудительно в случае отказа.
  - В случае отказа от сотрудничества или нефункциональности импланта лицо может быть обвинено в Отказе от ментального экранирования.
  - Срок заключения может быть продлен на время, необходимое для проведения процедуры, при условии, что предпринимаются активные попытки получить импланты и завершить имплантацию.

  Использование контрабандных имплантеров является основанием для задержания, однако наличие неопознанного импланта само по себе не может служить единственным основанием для задержания.

  ## Извлечение Имплантов
  Любое лицо, содержащееся под стражей, может быть подвергнуто извлечению импланта при наличии разумных подозрений о его наличии. Задержанный не может быть принужден к самостоятельному извлечению импланта против своей воли.

  ## Назначение Наказания
  Служба безопасности обязана следить за тем, чтобы назначаемые сроки заключения соответствовали тяжести совершенного деяния. Информирование смотрителя обязательно, даже при назначении срочных приговоров.

  Капитан, Глава Службы Безопасности и смотритель несут ответственность за то, чтобы офицеры назначали наказания в соответствии с Корпоративным Законом. Если им известно о неправомерном приговоре, в том числе о чрезмерно длительном сроке, и если отсутствует непосредственная угроза, требующая их первоочередного внимания, они обязаны принять меры к исправлению приговора. Необоснованное бездействие со стороны капитана, ГСБ или смотрителя по обеспечению соблюдения Корпоративного Закона является нарушением правил сервера, а не внутриигровым вопросом.

  Руководствуйтесь здравым смыслом и принципами гуманизма при назначении наказаний. Не следует всегда стремиться к максимально строгому наказанию. В отношении заключенных, демонстрирующих сотрудничество и примерное поведение, срок наказания должен быть сокращен. Всегда учитывайте тяжесть деяния и предъявляйте обвинения соразмерно содеянному, в степени, достаточной для осознания виновным своей ошибки.

  [color=#a4885c]Суммирование преступлений:[/color] Преступления суммируются следующим образом: за каждое последующее преступление той же категории тяжести назначается половина максимального срока, установленного для первого преступления данной категории. Преступления, относящиеся к разным категориям тяжести, суммируются полностью.

  [color=#a4885c]Рецидив:[/color] Повторное совершение преступления той же категории после отбытия наказания в течение одной смены увеличивает срок наказания на +5 минут за каждый рецидив.

  [color=#a4885c]Соучастие, покушение и намерение:[/color] Лицо, умышленно и существенно содействовавшее совершению преступления, подлежит ответственности по соответствующим статьям. Покушение на преступление, а также демонстрация явного намерения совершить преступление приравниваются к совершенному преступлению.

  ## Обычные наказания
  [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Применяется за малозначительные деяния. Лицу разъясняется недопустимость подобного поведения. При повторном совершении деяния возможно применение более строгих мер.

  [color=#a4885c]Заключение:[/color] Содержание в камере брига на определенный срок в соответствии с тяжестью совершенного деяния.

  [color=#a4885c]Понижение в должности:[/color] Изъятие всего оборудования, выданного отделом, и лишение соответствующего доступа на ID-карте. Требуется одобрение Капитана или главы отдела. Применяется в случаях, когда лицо представляет угрозу для своего отдела либо использует (или может использовать) служебное положение для совершения противоправных действий.

  [color=#a4885c]Увольнение:[/color] Расторжение трудового договора. Влечет за собой изъятие всего имущества корпорации и блокировку доступа.

  [color=#a4885c]Штраф:[/color] Денежное взыскание. Средства перечисляются на счет корпорации.

  [color=#a4885c]Каторжные работы:[/color] Выполнение физического труда (добыча руды) для возмещения ущерба, причиненного корпорации.

  ## Исключительные наказания
  [color=#a4885c]Перманентное заключение:[/color] Содержание в бриге постоянного содержания до конца смены. Применяется к лицам, чей суммарный срок заключения превышает 30 минут, либо в случаях, особо оговоренных в статьях. По окончании смены заключенный в наручниках передается представителям Центрального Командования. Перманентный заключенный не может быть лишен прав, предусмотренных разделом «Обращение с заключенными».

  [color=#a4885c]Имплантация:[/color] Принудительное введение импланта (трекера или защиты разума). Применяется в случаях, предусмотренных соответствующими статьями или при тяжких и особо тяжких преступлениях.

  [color=#a4885c]Казнь:[/color] Крайняя мера, применяемая в отношении лиц, совершивших исключительные по тяжести деяния. При вынесении смертного приговора осужденному может быть предоставлен выбор способа казни (расстрел, смертельная инъекция, высоковольтный разряд, изгнание в открытый космос). Допустимой альтернативой является перемещение сознания в борга. Казнь может быть назначена только с одобрения Капитана; если Капитан отсутствует или ГСБ исполняет его обязанности, вопрос решается голосованием глав отделов.

  ## Справочник статей

  ### Группы связанных преступлений
  Преступления, отмеченные одинаковыми суффиксами, являются связанными и не суммируются при назначении наказания. Применяется наибольший срок из вменяемых связанных преступлений.

  [color=#a4885c]Суффиксы:[/color]
  - (D) - Преступления против собственности (Damage/Destruction)
  - (E) - Преступления против правосудия (Enforcement/Compliance)
  - (H) - Хищения (Theft/Hijacking)
  - (P) - Незаконный оборот (Possession/Contraband)
  - (R) - Преступления против порядка (Riot/Disturbance)
  - (V) - Насильственные преступления (Violence)

  ## Проступки (1XX)
  За первое нарушение, как правило, выносится предупреждение. Максимальное наказание за несколько проступков или рецидив - до 5 минут заключения.

  [color=#a4885c]1-00 Унижение (D):[/color] Публичное совершение действий, направленных на унижение чести и достоинства лица или группы лиц без их согласия.

  [color=#a4885c]1-05 Владение опасным инструментом (P):[/color] Владение опасным инструментом без соответствующей должности или разрешения главы отдела. Примеры: поварской тесак, хирургическая пила, топорик ботаника, шахтерский ПКА.

  [color=#a4885c]1-06 Хулиганство (D):[/color] Грубое нарушение общественного порядка, уродование имущества станции оскорбительными или не представляющими ценности арт-объектами, снятие напольного покрытия. Декорирование личного/рабочего пространства не является нарушением.

  ## Нарушения (2XX)
  Максимальное наказание за каждое нарушение - до 10 минут заключения.

  [color=#a4885c]2-00 Нападение (V):[/color] Совершение насильственных действий с целью нанесения вреда здоровью, а также угроза убийством или нанесением тяжких телесных повреждений.

  [color=#a4885c]2-01 Невыполнение прямого приказа (E):[/color] Игнорирование законного приказа вышестоящего сотрудника или представителя Центрального Командования.

  [color=#a4885c]2-02 Незаконное пребывание в закрытых зонах (T):[/color] Нахождение в зонах, к которым у лица отсутствует законный доступ, включая попытку взлома шлюзов с целью проникновения. Применяется даже в отношении полуоткрытых зон (например, барная стойка).

  [color=#a4885c]2-03 Мелкая кража (H):[/color] Хищение имущества из закрытых зон или у сотрудников. Наличие доступа к зоне не снимает ответственности, если имущество взято без разрешения.

  [color=#a4885c]2-04 Эксплуатация ограниченных наркотиков (P):[/color] Производство, хранение или распространение ограниченных наркотических веществ. Наличие в организме не является нарушением.

  [color=#a4885c]2-05 Владение опасным предметом (P):[/color] Владение средством самообороны или самодельным неогнестрельным оружием без разрешения. Примеры: луки, жгучие растения, устройство принудительной телепортации, нелетальные боеприпасы, неизвестные импланты, а также иная контрабанда, не относящаяся к оружию или вражескому снаряжению.

  [color=#a4885c]2-06 Вандализм (D):[/color] Нанесение урона имуществу станции или станционным животным, несогласованная перестройка помещений, взлом и вмешательство в работу второстепенного оборудования (вендоматы, автолаты, протолаты и т.п.).

  ## Преступления (3XX)
  Максимальное наказание за каждое преступление - до 20 минут заключения.

  [color=#a4885c]3-00 Причинение увечий (V):[/color] Причинение серьезного вреда здоровью: кровотечение, потеря зрения/конечности, введение в критическое состояние и т.п.

  [color=#a4885c]3-01 Халатность:[/color] Пренебрежение обязанностями, повлекшее вред здоровью или повреждение станции, включая нарушение СРП и техники безопасности. При отказе от выполнения обязанностей в обязательном порядке назначается увольнение.

  [color=#a4885c]3-03 Кража (H):[/color] Хищение командного имущества (включая униформу), особо важного оборудования, артефактов, оружия, крупных сумм денег, предметов из ограниченных и стратегических зон.

  [color=#a4885c]3-06 Саботаж (D):[/color] Воспрепятствование работе отдела или станции: ложные сигналы опасности, подрывы, повреждение проводки, вмешательство в работу важного оборудования (ЛКП, система AIR и т.п.).

  [color=#a4885c]3-07 Сопротивление законным процедурам (E):[/color] Сопротивление при проведении законного ареста, обыска, увольнения и иных законных процедур.

  ## Тяжкие преступления (4XX)
  Максимальное наказание за каждое тяжкое преступление - до 30 минут заключения.

  [color=#a4885c]4-00 Убийство (V):[/color] Причинение смерти члену экипажа, включая непредумышленное убийство (применяются соответствующие модификаторы). Попытки реанимации не снимают обвинения.

  [color=#a4885c]4-01 Преступная халатность:[/color] Пренебрежение обязанностями, повлекшее смерть члена экипажа или разрушение станции. Также: превышение полномочий, отдача преступных приказов, злоупотребление доступом.

  [color=#a4885c]4-02 Проникновение в ограниченную зону (T):[/color] Незаконное нахождение во внутренних отсеках отделов особой важности, попытка взлома.

  [color=#a4885c]4-03 Похищение (H):[/color] Захват, перемещение и удержание лица против его воли.

  [color=#a4885c]4-04 Эксплуатация опасных ограниченных веществ (P):[/color] Производство, хранение, распространение или применение опасных веществ. Наличие в организме не является нарушением.

  [color=#a4885c]4-05 Владение боевым снаряжением (P):[/color] Владение без разрешения: энергооружие, огнестрельное оружие, заводское холодное оружие, боевые импланты, взрывчатка, летальные боеприпасы, а также контрабанда, являющаяся оружием.

  [color=#a4885c]4-06 Грандиозный саботаж (D):[/color] Создание угрозы экипажу или нанесение значительного ущерба: ложные сигналы, повлекшие красный код, серьезные подрывы, саботаж ATMOS, повреждение шаттлов.

  [color=#a4885c]4-07 Демонстрация (R):[/color] Участие в несанкционированных массовых собраниях (петиции, протесты, марши), в том числе в одиночку (по соответствующей категории тяжести).

  ## Сверхтяжкие преступления (5XX)
  Наказание - от 30 до 60 минут заключения, перманентное заключение либо казнь.

  [color=#a4885c]5-00 Уничтожение тела (V):[/color] Действия, направленные на невозможность реанимации, уничтожение или сокрытие тела.

  [color=#a4885c]5-01 Особая степень преступной халатности:[/color] Халатность или превышение полномочий, повлекшие массовые смерти или значительное разрушение станции.

  [color=#a4885c]5-04 Эксплуатация запрещенных веществ (P):[/color] Производство, хранение, распространение, применение или употребление запрещенных веществ.

  [color=#a4885c]5-05 Владение вражеской экипировкой (P):[/color] Владение снаряжением, состоящим на вооружении враждебных корпораций и группировок.

  ## Преступления особой тяжести (6XX)
  Наказание - перманентное заключение либо казнь.

  [color=#a4885c]6-00 Массовое убийство (V):[/color] Причинение смерти трем или более лицам за короткий промежуток времени.

  [color=#a4885c]6-02 Проникновение в стратегическую зону (T):[/color] Незаконное нахождение в помещениях особой стратегической важности: генератор гравитации, AI Upload, AI Satellite, арсенал, хранилище, зона сингулярности, отсек суперматерии.

  [color=#a4885c]6-06 Критическое повреждение (D):[/color] Нанесение урона, повлекшего невозможность функционирования большинства отделов или станции в целом.

  ## Модификаторы наказаний

  [color=#a4885c]Крайняя необходимость:[/color] Действия, совершенные для защиты жизни и здоровья или сохранности объекта. [color=#48bb78]Снятие обвинений.[/color]

  [color=#a4885c]Ментальный контроль:[/color] Совершение действий под влиянием контроля сознания. [color=#48bb78]Снятие обвинений.[/color]

  [color=#a4885c]Явка с повинной:[/color] Добровольная сдача представителям СБ. [color=#48bb78]Сокращение наказания на 50%.[/color]

  [color=#a4885c]Сотрудничество:[/color] Содействие следствию. [color=#48bb78]Сокращение наказания на 50%.[/color]

  [color=#a4885c]Отсутствие умысла:[/color] Деяние совершено по неосторожности. [color=#fbbf24]Наказание по статье предыдущей степени тяжести.[/color]

  [color=#a4885c]Пособничество:[/color] Содействие совершению преступления. [color=#f56565]Полное наказание по соответствующим статьям.[/color]

  [color=#a4885c]Отказ от сотрудничества:[/color] Отказ от дачи показаний. [color=#f56565]Увеличение наказания на 50%.[/color]

  [color=#a4885c]Рецидив:[/color] Повторное преступление той же категории. [color=#f56565]+5 минут за каждый рецидив.[/color]

  [color=#a4885c]Должностное преступление:[/color] Нарушение, совершенное должностным лицом. [color=#f56565]Увеличение наказания на 50%.[/color]

  [color=#a4885c]Преступление против должностного лица:[/color] Посягательство на представителя власти. [color=#f56565]Увеличение наказания на 50%.[/color]

  [color=#a4885c]Коллективное преступление:[/color] Совершенное группой лиц по предварительному сговору. [color=#f56565]Увеличение наказания на 50%.[/color]

  ## Степени тяжести и виды наказаний

  [color=#a4885c]I (Проступок):[/color] Правовое наказание не предусмотрено. Административно: устное предупреждение, штраф до 200 кр.

  [color=#a4885c]II (Нарушение):[/color] Правовое наказание: заключение до 10 минут. Административно: штраф до 400 кр, понижение в должности.

  [color=#a4885c]III (Преступление):[/color] Правовое наказание: заключение от 10 до 20 минут, каторга (1000 ед. руды). Административно: штраф 600-1200 кр, понижение, увольнение.

  [color=#a4885c]IV (Тяжкое преступление):[/color] Правовое наказание: заключение от 20 до 30 минут, перманентное заключение, каторга (2500 ед. руды). Административно: увольнение, имплантация.

  [color=#a4885c]V (Сверхтяжкое преступление):[/color] Правовое наказание: заключение от 30 до 60 минут, перманентное заключение, каторга (4000 ед. руды), казнь. Административно: увольнение, имплантация.

  [color=#a4885c]VI (Особая тяжесть):[/color] Правовое наказание: перманентное заключение, пожизненная каторга, казнь. Административно: всегда увольнение.

  ## Формула расчета комплексного наказания
  S + (n-1) × (S/2), где S - срок за одно нарушение данной категории, n - количество нарушений данной категории.

  [color=#a4885c]Пример 1:[/color] Статьи 300 (20 мин), 301 (20 мин) и 303 (20 мин). Расчет: 20 + 10 + 10 = 40 минут. (Первое преступление 3-й категории - полный срок, последующие - половина).

  [color=#a4885c]Пример 2:[/color] Статьи 300 (20 мин), 301 (20 мин) и 401 (30 мин), 402 (30 мин). Расчет: 20 + 10 + 30 + 15 = 75 минут. (Каждая категория тяжести рассчитывается отдельно).

  В случае сомнений в трактовке закона окончательное решение остается за Капитаном объекта или представителями Центрального Командования.
</Document>